---
categories:
- newsletter
metadata:
  tags:
  - tags_tid: 330
  node_id: 778
layout: article
title: Newsletter Outubro - Dezembro 2020
created: 1613598422
date: 2021-02-17
aliases:
- "/article/778/"
- "/node/778/"
---
<p>No 4º trimestre de 2020 (Outubro, Novembro e Dezembro) a ANSOL desenvolveu um conjunto de acções e actividades, em várias áreas, fortalecendo a comunicação quer com comunidades de Software e Cultura Livres, quer com entidades públicas.</p><h2>Eventos e Comemorações:</h2><ul><li><p>Participámos no <a href="https://interruptor.pt/artigos/interruptor-x-hacktoberfest" title="https://interruptor.pt/artigos/interruptor-x-hacktoberfest" rel="noopener noreferrer nofollow">Hacktoberfest 2020</a>, numa parceria com o Interruptor e a comunidade Ubuntu Portugal;</p></li><li><p>Partipicação no júri da <a href="https://www.anpri.pt/pap/" title="https://www.anpri.pt/pap/" rel="noopener noreferrer nofollow">PAPTICe</a>, um concurso da ANPRI;</p></li><li><p>Participação na campanha de celebração do <a href="https://opencloud.ansol.org/apps/deck/#/board/6/card/169" title="https://opencloud.ansol.org/apps/deck/#/board/6/card/169" rel="noopener noreferrer nofollow">International Day Against DRM 2020</a>.</p></li></ul><h2>Parcerias, sinergias e contactos:</h2><ul><li><p>Mantivemos contacto, comunicação e coordenação com a <a href="https://www.esop.pt/" title="https://www.esop.pt/" rel="noopener noreferrer nofollow">ESOP</a>;</p></li><li><p>Continuação da comunicação com a <a href="https://www.ama.gov.pt/" title="https://www.ama.gov.pt/" rel="noopener noreferrer nofollow">AMA</a>, no sentido de obter uma melhor informação e transparência quanto aos <a href="https://parecerprevio.tic.gov.pt/pedidos" title="https://parecerprevio.tic.gov.pt/pedidos" rel="noopener noreferrer nofollow">pareceres prévios</a> relacionados com o recurso ou não a Software Livre;</p></li><li><p>Foi feita a queixa à CADA - Comissão de Acesso aos Documentos Administrativos para obtenção de informação sobre que entidades que enviaram contributos para o <a href="http://www.gepac.gov.pt/" title="http://www.gepac.gov.pt/" rel="noopener noreferrer nofollow">GEPAC</a> sobre a directiva de reforma ao Direito de Autor;</p></li><li><p>Continuamos em contacto com a <a href="https://direitosdigitais.pt/" title="https://direitosdigitais.pt/" rel="noopener noreferrer nofollow">D3</a>, com a perspectiva de estudar uma potencial colaboração futura;</p></li><li><p>Participação na consulta pública sobre o <a href="https://opencloud.ansol.org/f/16743" title="https://opencloud.ansol.org/f/16743" rel="noopener noreferrer nofollow">Pacote legislativo relativo aos serviços digitais</a>.</p></li></ul><h2>Institucional:</h2><p>No processo de contínua melhoria à infraestrutura de suporte à ANSOL, foi criado um novo <a href="https://form.ansol.org/forms/inscricao_socios_form.php" title="https://form.ansol.org/forms/inscricao_socios_form.php" rel="noopener noreferrer nofollow">formulário de inscrição</a> para novos sócios.</p><p>Ao contrário do habitual, a direcção da ANSOL decidiu que, dado o estado actual da pandemia no nosso país, não devia realizar a sua reunião presencial anual.</p><h2>Novos Sócios:</h2><p>Na newsletter anterior, por lapso, o nosso novo sócio P. Gaivão não foi mencionado, tendo-se repetido o nome de outro novo sócio. Fica aqui a correcção e ao P. Gaivão apresentamos as nossas desculpas.</p>
